點解仲會有人咁緊張每日確診人數

大部分嘅症狀輕微,所以確診人數根本就唔可靠

其實你想個確診人數多瘋狂咁周圍驗咪得囉, 你想輸入嘅確診多, 咪有外遊紀錄小小感冒都瘋狂咁驗, 無外遊紀錄大條道理話唔需要驗

個檢驗嘅準則隨時隨地任由改變又或者唔同你講邊啲人會驗邊啲人會唔會驗,咁基本上確診結果冇可信性

Agree

仲要去比每一個國家每日確診人數根本人蠢過隻豬

如果我想佛系抗疫, 我就唔重症嘅都完全唔驗

如果我想玩奮勇抗疫成功, 就初頭周圍捉人驗, 啱時間呢就慢慢減少檢驗人數, 無乜人確診

支那就係扮奮勇抗疫既例子

btw 睇下Tom Hanks infected仲生勾勾, 就知有一定人數可以容納到隻chinese virus
關鍵係條友要日常生活健康, 良好生活習慣, 先有足夠抵抗力

有錢有地位出名嘅人都有咁多個中曬招,乜事都冇
普通人行得出街番工有乜可能會乜冇中呀

根本就係流感大流行, 做唔做場可歌可泣奮勇抗疫戲就各自決定

睇下個富婆周巧兒無事出院就知

屌，我去驗左，中招，就刷高個數據幫人散播恐慌

短期內就係
足夠時間內總有一定人會重症
然後就去驗佢身邊既人
確診人數長遠都係會準

因為每日都希望班官同三十萬黑警成員及家人有事，所以要睇住

淨係小數重症嗰啲先驗, 輕甚至無癥狀嘅大部分啲唔驗, 咁仲叫確診人數？

條數計出嚟死亡率一定超高, 例如真實一萬個人受感染,只係搵到兩個重症嘅出嚟 , 如果兩個之中一個死咗咁個死亡率就係50%

宜家香港就一定係搵個源頭出黎...
你講緊其他地方?

你咁講既話所有病都係同一道理

最簡單流感病毒，輕症既唔睇醫生可以自己好，嚴重少少去睇私家醫生，私家醫生都唔會上報

而家香港政府會為所有肺炎入院既病人檢驗，普通科門診會比輕微徵狀病人自己抽取樣本化驗

問題係你覺得呢個標準合唔合理

所以咪話佢個檢驗標準則從來都冇同你講, 傷風咳鼻水係咪一有外遊紀錄就即刻驗,咁無外遊但係咳鼻水發燒兩三日又驗唔驗？
確診嗰啲搵源頭咁又驗幾多呢,所有接觸過嘅都驗,定係淨係屋企人先驗

其實衛生防護中心有向醫生發出指引

曾外遊到社區爆發既地區加呼吸道感染徵狀，已經係列為懷疑個案，要上報並檢驗
本地個案喺政府診所經醫生檢查後，若有懷疑都會驗
確診個案會做contact tracing, 密切接觸既都會隔離，如出現病徵就會檢驗

咁即事有感冒一有外遊紀錄就即驗

但係
“本地個案喺政府診所經醫生檢查後，若有懷疑都會驗”
本地無外遊紀錄就自我發揮, 咁有理由相信冇乜特別基本上都唔會驗啦

本地檢驗基本上可以話係冇guideline, 最後一定係大部分嘅case都係外來, 數字上永遠都好似冇社區爆發

剛剛睇左普通科診所指引

如果病人有發燒及呼吸道感染徵狀，或輕微肺炎，而病人能理解如何能替自己做深喉化驗，都會去做

本地檢驗都零舍多限制....
外遊果啲一有感冒症狀就立刻驗

都好明顯下啫

見到確診人士係住有錢地方
會好心涼同大叫抵撚死